有無人幫手諗諗邊度出錯?

網上見到一個咁o既策略

有兩個一模一樣o既信封, 一個有1萬, 一個有一百萬. 但你事前唔知呢樣野, 連個範圍都唔知. 隨便抽一個, 然後你有一次機會選擇放棄所選而要另一個. 一般而言, 你最後得到高獎金機會係1/2.

但有條茂利話, 當你選擇左第一個信封之後, 隨機 gen 個數出o黎, 再比較呢個數同你選個一個信封邊個大, 如果個隨機數大就選另一個信封, 否則保留, 然後就話咁就會有較大機會揀到多錢個個信封. 以下係條友o既運算過程:

望落好似有文有路但又暗藏伏位. 有無連登大神可以指引下

得兩個信封 但點樣範圍都唔知. 隨便抽一個 ??

兩個信封, 二選一, 封入面有幾錢, 選個條友唔知, 連範圍都無.

自己試一萬次睇下機率接唔接近2份1會好D

再比較呢個數同你選個一個信封邊個大, 如果個隨機數大就選另一個信封

咩野叫比較邊個大
一個數同信封比較邊個大, 信封既SIZE? 信封既錢? 睇唔明

1/2 , 就算裡面幾多錢 佢知 AND 唔知 , 都係一樣 1/2

我個post咪話有條茂利prove左你只要亂作個數同你抽左個個比較, 你就有較高機會揀到多錢個信封囉. 但我覺得個證明方式有伏,但又睇唔出伏係邊度.

我明了, 不過O個張紙只係擾亂你既決定
影響唔到個或然率

隨機抽個數字, 例如抽到150,000, 而你抽第一個信封抽到1萬個個, 咁你就會選擇拋棄1萬而選另一個信封,

又或者你個隨機數係1億, 而你抽到一百萬個信封, 你依然係會拋棄一百萬呢個選擇而去選另一個信封(即係你只會得到一萬)

但你見到條友個prove, 用呢個方式o既機會率係1/2 加一個有機會大過o 的格外機會率 (多出o黎呢部份最細係0).

即係話做多個看似無意義o既動作居然令平均回報上升. 呢度個人直覺有問題, 但就未諗到佢邊度出錯.

兩隻 probability 都冇 correlation , 唔應該mix 埋來睇

唔應該用probability 去估
應該用抽個人sunk cost去估

但運算上又唔覺有錯喎, 有無 correlation 反而唔影響個 conditional probability 囉. 佢純粹由 conditional probability 做推論.

尾2果行點變最尾果行?

何來 sunk cost? 同埋機會率剩係話發生o既可能性. 唔存在應該唔應該

又好似冇錯
因為前提係連你都唔知個範圍係幾多

1/2 [1 - P(z<=x) + P(z<y)] = 1/2 + 1/2 [P(z<y) - P(z<=x)]
= 1/2 + 1/2 P(x < z < y)

真實情況下點都係1/2
數學上如果個範圍係無限，會唔會本身咁做就已經無意義？
利申唔識數學

其實係咪都係無限既概念出事

P(x < z < y) 其實基本上可以當係0 ?

唔關事, 因為z 是否在 x 與 y 之間的機會率是確實存在.

唔會, 只要 x < y 確定 (由題目, 呢條明顯確定, 因為必有一大一小的金額). x < z < y 的機會率就存在.

我知存在, 但你一推到無限又好複雜啦WO
簡單D先啦
當個RANDOM 數Z係(1,10)
X=2, Y=5
P(X<Z<Y) = 2/10
咁樣機率提升左我覺得好合理啊, 因為你本身俾果個數既RANGE已經影響左個結果

但如果Z係(6,10) 呢, 已經對個結果冇影響
跟住Z係(1,1000000000000) 呢, 已經係對個結果極少影響
但雖然極少影響, 你Z呢個RANGE依然影響左結果, 咁感觀上都一樣好合理

但推到Z去到無限咁大, 你可以話有影響, 又可以話零囉我覺得

唔關事, 哪怕只係好細o既優勢, 都有 arbitrage o既空間. 而由你o既例子, 呢個 arbitrage o既大細, 其實可以通過 manipulate x 同 y 兩個已知量去改變.

咁我話你知係真係可以大過1/2 囉
咁其實真係大過1/2 都冇乜問題

如果z係喺uniformly distributed on (0, infinity), P(x<z<y)的確係0（而唔係一個非零但好細既數），所以z喺乜野distribution到抽係有影響